假讓步 真鬥爭 民主黨主席、立法會議員 - 胡志偉

假讓步 真鬥爭
民主黨主席、立法會議員 - 胡志偉

反送中運動持續超過三個月後，行政長官林鄭月娥昨日宣佈撤回引渡惡法，但堅持嚴厲執法，對警暴行為視若無睹。筆者認為，林鄭月娥的決定只是假讓步、真鬥爭，也是一手軟，一手硬，為進一步分化香港人、為緊急法鳴鑼開道的政治圖謀。筆者強調，民主黨會與市民站在一起，堅持五大訴求，缺一不可！

林鄭月娥今次的決定，來得太遲、回得太少、做得太假，6月撤回尚可以平息民怨，三個月來，警察濫暴行為已到了無法無天的地步，市民受到無盡的警權威嚇及傷害。90天內，我們見證了八位支持運動的市民離世、三位市民失去眼睛、兩次地鐵恐襲、兩名市民被刀手斬至重傷、超過1,000人被拘捕、百多人被檢控、受傷和流亡人士不計其數，卻只換來林鄭月娥應該一早作出的決定，這證明了特區政府的一切，都是政治算計，是緩和局勢的緩兵之計。

筆者認為，林鄭月娥今天的決定，是假讓步、真鬥爭，旨在進一步分化群眾，希望讓一部份人消氣，就可拉一派打一派。同時肯定的是，政府對警暴的視若無睹，必然會有群眾拒絕接受政府的假讓步決定，繼續遊行示威，政府就有藉口實施緊急法。

這個圖謀亦呼應國家主席習近平近日的講話，當中提及要幹部發揚鬥爭精神，增強鬥爭本領，林鄭月娥立刻活學活用，以退為進，為鬥爭策略作政治化妝。

至於林鄭月娥決定委任加入監警會的兩名成員，背景是完全親政府，更是林鄭月娥的戰友，完全談不上獨立，林鄭月娥的決定，是一心維護警察的違法行為到底，繼續讓警方可以用各種方法欺壓市民。就着讓高官走入社區聽取民意，更屬笑話，聆聽民意根本就是高官應有責任，現在才做，公關意味大於一切。最後，邀請各界人士作獨立研究，這種做法完全不能取代獨立調查委員會，這些研究，一如林鄭月娥對待周永新的全民退保報告，不合用的就可以束之高閣。

因此，民主黨認為，林鄭月娥有關的決定只是政治計算下的圖謀，絕非讓步，更是為緊急法作出鋪墊。筆者警告，政府倘若無視五大訴求，局勢會繼續動盪，令一國兩制蕩然無存。

胡志偉
民主黨主席、立法會議員

上一則
上一則
林鄭四招 不是國慶禮物是分化毒藥 (李平)

下一則
下一則
世道人生：最低消費 (李怡)

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

推

就着讓高官走入社區聽取民意，更屬笑話，聆聽民意根本就是高官應有責任，現在才做，公關意味大於一切。

講得好 原本係職責講到讓步